A fydd rhywfaint o'r arian hwn yn cael ei ddefnyddio i sicrhau bod modd defnyddio tocynnau rhatach yn Lloegr yn ogystal ag yng Nghymru?
Roedd yn bleser gennyf weld y Dirprwy Weinidog dros Blant yn cyhoeddi buddsoddiad o £3 miliwn yn rhaglen Teuluoedd yn Gyntaf cyn y Nadolig.
Fe'i lleolir yn y Glyderau rhwng Foel Goch i'r dwyrain a Glyder Fach i'r gorllewin, ger Capel Curig yn Sir Conwy, yn agos iawn i'r ffin rhwng Conwy a Gwynedd.
Fel cyfansoddwr, cyfansoddodd nifer o ganeuon o fu'n lwyddiannau rhyngwladol gan gynnwys "Bohemian Rhapsody", "Killer Queen", "Somebody to Love", "Don't Stop Me Now", "We Are the Champions" a "Crazy Little Thing Called Love".